隔牆有耳：網民cut捐款 無國界醫生即蒲頭 - 李八方

隔牆有耳：網民cut捐款 無國界醫生即蒲頭 - 李八方

反送中運動以來一直冇影無國界醫生，昨日下午終派員入理大，話觀察情況。何家達攝

日前理大俾警方包圍，好多學生受傷，紅十字會派人入去作人道救援，得到唔少港人掌聲，至於獲港人每年捐5億嘅無國界醫生就一直冇影，網民洗版式狂轟下，佢哋仲出聲明話經過評估後，認為唔使派人喎！結果引起市民集體cut捐款，但發現同cut有線一樣難！可能真係講錢就有感情，無國界噚日急急派人去理大補鑊。

「中立」聲明犯眾怒

其實由反送中至今，好多捐款者已不滿無國界醫生唔見人，佢哋噚日份聲明又講到要保持醫療中立、又成立評估小組，認為香港醫療資源同救援能力充足，又唔係對香港情況漠不關心，但要根據評估結果作救援決定，結果再辣着網民，洗版式狂鬧咁多個月前線醫護係咁中彈，咁都唔叫人道危機？咁都要評估咁官僚？而且人道立場而言，並冇中立，只有救同唔救，於是成班網民立即發動cut捐款。

不過有網民話cut捐款唔易，個熱線根本打唔通，有人更嬲到直情cut信用卡，等捐款過唔到數，搞到無國界醫生要澄清冇阻人cut捐款，只係線路繁忙，到下午就有4個着「無國界醫生」T恤嘅人去理大，話去觀察情況，唔怪得有網民話cut捐款有效，一講到錢，評估立即唔同晒！

果4條友入去示察咋 影完相就走左...

含撚喇

照cut 死仆街
再捐比你地死全家

無恥界醫生

個喼真係捐款箱黎？

無架啦，基本上成堆ngo 預收皮
同藍店一撚樣，你咪揾藍絲捐囉

果四條友都唔似醫護人員嘅！係咪平時係街邊搲爛腳要人捐錢比佢哋機構嘅員工假扮㗎？

啲仆街自私藍私平時邊會捐錢 收錢做野就識

希望大家專心區選先
你而家出黎只會被捕 黑警拉你坐78 24號就投唔到票
到時區議會失守 政府就可以大大聲同外媒講市民企佢嗰邊
係同路人就一定會停一停抖一抖
邊個阻止區選進行就係鬼 因為客觀效果就係保皇得益
11月24日 血債票償 踢走保皇黨

無國界全球收錢
香港人課金竟然係排第二名
睇佢今次點死

too late
假到震

太遲了

香港人記得cut捐款

push

揾黨捐啦

共國界醫生可以去大灣區街邊sell人了

我估香港嗰個係收銀處，唔負責行動

人血饅頭食到咁撚出面
班無國界畜牲同ming仔一齊收皮啦

好失望

琴日4點去

大部份人已走
有傷果班 基本上走左

絕對cut “无囯界医生“

以後唔好再喺香港拎一分一毫！

返大陸揾人捐囉
有嘅話

冇人捐咪冇糧出囉
仆都仆到出黎
支持大家繼續cut

關公有情演出

要錢就搵玻璃心國既人啦
香港人係唔會再捐錢

有捐既一定要CUT无囯界医生

「毛国界医生」用殘體字襯返佢呢個組織

當poly 動物園呀, 9唔搭8都行去望, 懶有存在感

cut月供 供星火

望完之後NO COMMENTS
晚上見到人話有人道危機 佢地即澄清冇 入去只係視察下

可想而知佢地係外國都係咁做野

Cut捐款, 講完.

真係等你救命就死得人囉

照cut

《回應您的回應》

不知您仍否記得，無國界醫生之所以成立，是因為國際紅十字會在比夫拉戰爭中保持沉默。

「我不想重蹈覆轍。」Bernard Kouchner，無國界醫生其中一位創辦人如是說。

我想借此機會，請您瀏覽 ，看看無國界醫生在過去的歲月裡，曾經為甚麼而發聲。

前無國界醫生主席 James Orbinski 在 1999 年接受諾貝爾和平獎時，曾致辭道：

沉默往往與中立混為一談，而且也被視為人道救援工作中的必要條件。從無國界醫生的成立之初，就是為了推翻這種假設。我們不敢說，一言半句就能夠命；但我們敢肯定，沉默必會殺人。

如果您能夠看看歷史，您便能從歷史中學習得到，人類未能從歷史中好好學習。

————

<Response to your response>

If you could remember why MSF was established — in response to the commitment to remain silent made by the Red Cross during the war in Biafra.

“I did not want to repeat the mistake of the ICRC”, wrote Bernard Kouchner, one of the MSF co-founder.

I shall also take this opportunity to invite you to have a look on for what MSF had spoken out in the past years.

Dr. James Orbinski, former President of MSF International, accepted the Nobel Peace Prize in 1999 and delivered the following speech during the ceremony —

Silence has long been confused with neutrality, and has been presented as a necessary condition for humanitarian action. From its beginning, MSF was created in opposition to this assumption. We are not sure that words can always save lives, but we know that silence can certainly kill.

If you look back on history, you may be able to learn from history, that human beings are unable to learn from history.

無恥界

藍色帽加出嚟做樣影吓相走人
食屎啦無恥界醫生

係D第三世界屌埋閪

今次反送中真係照妖鏡蛇蟲鼠蟻出曬嚟

一人一蚊

毛蟈界畜牲

抵啦 你第2大資金來源有難 你竟然唔幫？

冇錯，諗諗下其實係好事好過溫水煮蛙

如果一開波就話
雖然未去到某個程度 都派幾個人望下
都無咁嬲

屌左2次先見人
收皮啦

已CUT 全力捐星火

帶五支水去？
帶三套防具去送比人？
滅五個煙？
揼一個魔法？

實際啲
出到去 比個目標自己

推！

又做乞衣！收皮啦

毛国界医生

毛国界医生 不了

究竟用無國界呢個朵呃左幾多錢香港人cut佢老母閪啦

有冇淸算可以睇吓佢盤數有冇做假？

留返啲錢打機好過啦 捐你老母

無國界真係無撚用。。。。。今日先做樣入去行下
我巳經叫曬人cut佢

已cut 大家去銀行講一講就得了

唔撚會再捐

以性換糧

知唔知第一係邊個？
叫埋佢地咪撚捐

香港人捐咁多錢俾你地，都要走去奶共？on9

是撚但 做乜show
名都臭晒 以後冇得拎99%行政費黎出糧

各位手足，關於送林奠去大灣區的partition，尋日激增20000幾人(差不多簽署人數的10%)，證明大家都好希望將佢舉家永遠封印晌大灣區！

嘅然係咁就唔好停了，跟據早前民意調查有7成人唔妥佢嘅，咁我地嘅目標係咪應該set晌490萬個簽名呢？

小弟英文唔好，如果可以的話，亦希望各手足可以幫手將佢推上國際！

唔使俾錢架，簽完再share就唔使比錢㗎啦。最新消息：今朝22萬9千了！目標：490萬

瑞士

咁做得野，以後吹雞拉大隊幫手賣旗

教大家
唔一定打電話
寄掛號信去話要cut，寫埋詳細資料同聯絡電話
確認佢收到信而五個工作天都唔覆即可下一步行動

无恥界医生：我哋組織淨係會扮吓嘢幫非洲班黑鳩架啫
香港有事關我咩事？我淨係要你班水魚啲錢，
冇諗過要幫你喎自己拆撚掂佢啦！

照cut啦

捐得最多錢肯定係黃絲，藍絲個個自私撚邊會捐錢，今次你企錯邊了

屌 即cut

其實非洲而家唔窮，非洲人重好憎呢d團體成日講到自己國家好窮
下下影住d最窮既不知名村扮可憐

重有香港d ngo中層同高層好撚有錢
港豬自身難保重將自己個少量血汗金錢送比d仆街買靚車玩靚女住靚屋

香港人一年捐5.5億 入去睇下
好撚合理je 三吹四請先做

睇cm更加證實真係好多香港人捐

原來真係有人信無國界醫生會飛去幫非洲小朋友

5億一年

月供星火仲好

香港人真係好有錢

捐錢比共國界=捐錢比人去叫雞

佢地個頭盔已經好清晰顯示左佢地既立場
又要賺黃絲錢 又要擺姿態
呢d冚家產 即刻丕葛佢地啦

對香港人見死不救就係咁既下場
屌你老母一早cut撚左

全力捐星火

無國界

捐得都係黃
所謂NGO客源就係黃
molamola

唔捐NGO留返的錢比手足！
光時，621，星火，北區鄰社等等！
請各位手足自己狗上！

本人今日已停止月捐！

諗下 呢一年5億既捐款轉捐全力支援香港人既機構可以對香港做多幾多野
至少唔會發生起事上黎要三跪九叩啲所謂國際組織支援香港人

雖然我實會投票，但你推POST都唔好用"血債票償"LA

好有人血饅頭FEEL，令人反感

紅十字會七項基本原則都有中立啦
但人哋點都親身落場救人
唔理邊個都肯救先
無國界醫生喎

全世界最智障民族，畀人當狗撚左無數次都仲要每個月課金俾人吃喝玩樂幾個月前已經叫撚左全部cut 撚哂佢又唔撚聽，睇撚死仲有一堆傻鳩係呢幾日先cut佢地先派人做下show, 之前都係揾人上嚟撚下狗就繼續當無事發生

不過9成會好似之前咁畀班從業者上嚟撚幾撚又重新捐過

估唔到香港係瑞士之後，第二個地方捐款最多俾無國界醫生
香港人都唔會全部人會cut晒既，但無咁大半都似

無國界畜生

唔好停 積克cut

三毛黎
Blocked

患難見真情

照cut，屌去非洲食泥啦仆街

如果你拎4 箱物資入去，偷龍轉鳳4 個手足出黎，我捐一萬疑你又點話

牆頭草 屌得仲勁
利申已cut

收完錢救外面，救比錢果個？不了

人道危機仲要講中立
抵比人cut啦
摺左佢啦直頭 反正都唔撚救人

點好意思要你幫呀 我冇貨金

做撚左咁多年既公關一鋪清

以前個撚個都話捐比無國界

你真係唔識野，非洲班友同搖錢樹差唔多，大撚把人送錢啊

幫下佢地宣傳

所以點解捐撚左咁多年 非洲都仲係咁窮

佢地有錢就呃唔到人捐錢

屌你 打咭當做左野
同成功爭取班仆街區議員有咩分別

人地不知幾撚醒目，一早知港豬扮下嬲過一排又會"唔撚記得哂"發生咩事繼續捐錢感動自己

前排先有人一路出post屌左一輪依家又係成班友唔知發生咩事咁

港豬，"慈善機構"值得擁有

拍幾套片扮下野班偽善撚出撚哂水，自己地方細路為社會抗爭無懼槍林彈雨同畀人酷刑虐打全家被自殺風險，已經唔洗佢地幫手罷工幫佢罷撚埋都仲要屌撚哂鬼

得罪少少講句，港豬真係好撚垃圾
唔係為自己同信港豬出左嚟班手足真心想投共攬炒

無國界醫生係去攪難民營醫療，佢心諗你地先有問題

呢排聽到人話cut自動轉賬，一定幫手(用最快既速度幫手）

留番啲藍屍，建制派捐俾你

唔再相信！完

要你個時唔嚟 話唔捐錢先嚟做場show
以後都唔撚洗嚟喇dllm

用信用卡捐錢直接cut左張卡

Cut

搵個五百萬人捐啦

推

繼續cut